[李凡秀](../Page/李凡秀.md "wikilink"){{、}}
[金敏俊](../Page/金敏俊.md "wikilink"){{、}}[吳允兒](../Page/吳允兒.md "wikilink")
| country =  | language = [韓語](../Page/韓語.md "wikilink") | num_episodes
= 18 | runtime = 約70分鐘（含廣告） | company = | producer =
[金英燮](../Page/金英燮.md "wikilink") | distributor = | channel =
[SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") | first_run =  | first_aired =
 | last_aired =  | preceded_by =
[戀人](../Page/戀人_\(2006年電視劇\).md "wikilink") |
followed_by = [魔女由熙](../Page/魔女由熙.md "wikilink") | related = | website
= <http://tv.sbs.co.kr/doctorbong/> | production_website = | 中國大陸名稱 =
外科醫生奉達熙 | 台灣名稱 = 開朗醫生奉達熙 | 港澳名稱 = 外科醫生奉達喜 | 馬新名稱 = }}

《**外科医生奉达熙**》（）是[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[SBS於](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")2007年1月17日起播放的[水木迷你連續劇](../Page/SBS水木連續劇.md "wikilink")，以[醫院為背景](../Page/醫院.md "wikilink")，講述[醫生之間的競爭和他們當中的愛情故事](../Page/醫生.md "wikilink")。

## 播放平台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>頻道</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
<th><p>播映日期</p></th>
<th><p>播出時間</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/SBS_(韓國).md" title="wikilink">SBS</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2007年1月17日</p></td>
<td><p>每周三、四晚 22:00</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS水木連續劇.md" title="wikilink">水木劇</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/緯來戲劇台.md" title="wikilink">緯來戲劇台</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2007年9月11日</p></td>
<td><p>週一至週五 22:00 - 23:00</p></td>
<td><p>电视剧歌曲为<a href="../Page/#其他搭配歌曲.md" title="wikilink">台湾本土版</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/aTV高清频道.md" title="wikilink">aTV高清频道</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2007年12月31日</p></td>
<td></td>
<td><p>参见<a href="../Page/亞洲電視外購劇集列表.md" title="wikilink">亞洲電視外購劇集列表</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞洲電視魅力資訊頻道.md" title="wikilink">aTV魅力資訊頻道</a></p></td>
<td><p>2008年1月1日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/上海广播电视台.md" title="wikilink">sitv</a><a href="../Page/中国中央电视台卫生健康频道.md" title="wikilink">卫生健康频道</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2011年1月26日</p></td>
<td><p>每晚 20:30左右</p></td>
<td><p>次日凌晨、日间均安排重播当晚内容</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湖南卫视.md" title="wikilink">湖南卫视</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2011年5月27日</p></td>
<td><p>每晚 22:00 - 24:00</p></td>
<td><p><a href="../Page/金鹰独播剧场.md" title="wikilink">金鹰独播剧场</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 劇情介紹

奉達熙因為年紀比同期外科醫生大，加上只有地方醫院的工作經驗，剛開始在韓國醫院工作，就被同僚排斥。達熙工作時錯漏百錯，常被上司安中根責罵。

有一次，達熙偶然知道外科醫生李建旭與兒科醫生趙文京曾是夫妻關係，而且有一個孩子，後來，達熙成了建旭的傾訴對象，兩人在醫院更傳出他們是戀人的消息；另一方面，中根亦漸漸被達熙吸引著……

## 演員陣容

### 主要人物

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>介紹</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李枖原.md" title="wikilink">李枖原</a></p></td>
<td><center>
<p>奉達熙</p></td>
<td><p>自小體弱多病，夢想成為一個醫生。現時在韓國醫院擔任<a href="../Page/外科醫生.md" title="wikilink">外科醫生他的夢想就是可以完成住院醫生的實習過程</a>，好好談一場戀愛結婚生小孩。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/李凡秀.md" title="wikilink">李凡秀</a></p></td>
<td><center>
<p>安中根</p></td>
<td><p>與建旭是醫科大學的競爭對手，對工作嚴謹。其實內心是一個溫柔的人，因為曾被領養又被拋棄造成心理的陰影</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/金敏俊.md" title="wikilink">金敏俊</a></p></td>
<td><center>
<p>李建旭</p></td>
<td><p>肝膽專業，是個左右手都非常熟練的優秀醫生,在患者看來他非常和藹可親,而女人們也覺得他是個很有幽默感的帥氣男人.從小在富裕的環境中成長，沒有遇到過什麼挫折,非常有自信並且自尊心也特別強.一年前知道自己的愛子(7歲)並非自己親生而大受打擊,於是和妻子離婚.在美國進修了一年之後，被想要創立癌症中心的李博士重新召回了醫院.他是醫院實勢最強的李博士的侄子,並且出身於醫生世家,與專家醫師安中根常常爭鋒相對。他最先把兒子的秘密告訴了達熙，關係越來越近的兩人經常與對方談心。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/吳允兒.md" title="wikilink">吳允兒</a></p></td>
<td><center>
<p>趙文京</p></td>
<td><p>一名兒科醫生，婚前曾與一名演員交往。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他人物

|                                            |         |
| ------------------------------------------ | ------- |
| 演員                                         | 角色      |
| [崔如真](../Page/崔如真.md "wikilink")           | 趙雅菈     |
| [金吝勸](../Page/金吝勸.md "wikilink")           | 朴在範     |
| [宋鍾鎬](../Page/宋鍾鎬.md "wikilink")           | 李民宇     |
| [鄭　旭](../Page/鄭旭_\(1973年\).md "wikilink")  | 張智赫     |
| [白承賢](../Page/白承賢_\(1975年\).md "wikilink") | 金玄彬     |
| [朴根瀅](../Page/朴根瀅.md "wikilink")           | 李科長     |
| [李基列](../Page/李基列.md "wikilink")           | 徐科長     |
| [鄭成雲](../Page/鄭成雲.md "wikilink")           | 急診醫學部主任 |
| [林性珉](../Page/林性珉.md "wikilink")           | 重患者室護士  |
| [金海淑](../Page/金海淑.md "wikilink")           | 達熙的母親   |
| [金正敏](../Page/金正敏.md "wikilink")           | 奉美熙     |
| [吳萬石](../Page/吳萬石.md "wikilink")           | 吳正民     |
| [金姬貞](../Page/金姬貞.md "wikilink")           | 韓東建的母親  |
| [韓多敏](../Page/韓多敏.md "wikilink")           | 敏智的母親   |
| [玉承日](../Page/玉承日.md "wikilink")           | 心肌梗塞患者  |
| [周民秀](../Page/周民秀.md "wikilink")           | 韓東建     |
| [姜秀韓](../Page/姜秀韓.md "wikilink")           | 李承民     |

## 其他搭配歌曲

### [緯來戲劇台版本](../Page/緯來戲劇台.md "wikilink")

  - 片頭曲：《怕什麼》

<!-- end list -->

  -
    主唱：[蔡依林](../Page/蔡依林.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲1：《月牙灣》

<!-- end list -->

  -
    主唱：[F.I.R.飛兒樂團](../Page/F.I.R.飛兒樂團.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲2：《需要你的愛》

<!-- end list -->

  -
    主唱：[F.I.R.飛兒樂團](../Page/F.I.R.飛兒樂團.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲3：《失憶》

<!-- end list -->

  -
    主唱：[張韶涵](../Page/張韶涵.md "wikilink")

## 外部連結

  - [韓國SBS官方網站](http://tv.sbs.co.kr/doctorbong/)
  - [臺灣緯來官方網站](http://drama.videoland.com.tw/channel/surgeon/default.htm)
  - [金鹰网电视剧频度《外科醫生奉達熙》官方网站](http://ent.hunantv.com/v/tv/wkysfdx/)

[Category:2007年韓國電視劇集](../Category/2007年韓國電視劇集.md "wikilink")
[Category:亞洲電視外購劇集](../Category/亞洲電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購韓劇](../Category/緯來電視外購韓劇.md "wikilink")
[Wai外科醫生奉達熙](../Category/湖南衛視外購劇集.md "wikilink")
[Category:韓國醫學劇](../Category/韓國醫學劇.md "wikilink")
[Category:DSP Media](../Category/DSP_Media.md "wikilink")
[Category:醫生主角題材電視劇](../Category/醫生主角題材電視劇.md "wikilink")